**舒宗侨**（），[湖北](../Page/湖北.md "wikilink")[蒲圻](../Page/蒲圻.md "wikilink")（今[赤壁市](../Page/赤壁市.md "wikilink")）人，出生于南京。中国新闻学家，摄影学家，记者。

## 生平

1936年毕业于[复旦大学新闻系](../Page/复旦大学.md "wikilink")。1935－1937年在上海《立报》担任记者，1937年10月起任苏联[塔斯社驻上海](../Page/塔斯社.md "wikilink")、南京、武汉、重庆记者，1941年在重庆《[中央日报](../Page/中央日报.md "wikilink")》担任国际新闻编辑，后又任《[扫荡报](../Page/扫荡报.md "wikilink")》编辑主任。1942年在重庆创办在中国画报出版史上占有重要地位的《[联合画报](../Page/联合画报.md "wikilink")》，任主编，由美国人[温福立任社长](../Page/温福立.md "wikilink")，宣传抗战，成为中国新闻画报的开创者。同时兼任[复旦大学副教授](../Page/复旦大学.md "wikilink")、[四川教育学院教授](../Page/四川教育学院.md "wikilink")、美国新闻处画报部主任。抗战胜利后，《[联合画报](../Page/联合画报.md "wikilink")》转为其个人经营，改为月刊，移沪出版。1946－1949年陆续编著出版《第二次世界大战史》、《中国抗战画史》（与[曹聚仁合编](../Page/曹聚仁.md "wikilink")）、《二次大战照片精华》（与[魏守忠合编](../Page/魏守忠.md "wikilink")）、《学生解放运动画史》。后在[复旦大学新闻系先后讲授](../Page/复旦大学.md "wikilink")《采访写作》、《新闻编辑》、《新闻摄影》、《外国新闻事业》等课程。于1986年退休，居上海，为[中国摄影家协会名誉理事兼](../Page/中国摄影家协会.md "wikilink")《中国摄影史》编委，中国老年摄影学会理事，上海市老年摄影学会副主席。

2007年3月12日在上海去世，享年94岁。

## 参考文献

[Z](../Page/category:舒姓.md "wikilink")
[S](../Page/category:赤壁人.md "wikilink")
[S](../Page/category:中国记者.md "wikilink")